<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.4">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2019-12-12T00:07:39+01:00</updated><id>http://localhost:4000/</id><title type="html">Lennert De Ryck</title><entry><title type="html">Maak van elk huis een smart home</title><link href="http://localhost:4000/blog/2019/wordt-bedrading-overbodig" rel="alternate" type="text/html" title="Maak van elk huis een smart home" /><published>2019-08-15T00:00:00+02:00</published><updated>2019-08-15T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2019/wordt-bedrading-overbodig</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2019/wordt-bedrading-overbodig">&lt;p&gt;&lt;em&gt;Dit artikel is afkomstig van een andere bron, en dient enkel als invulling.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In april vorig jaar lanceerde Ikea officieel de slimme ledverlichting Tradfri in ons land. Het gaat om kant-en klare sets die qua prijs toegankelijker zijn dan bijvoorbeeld de Hue-lampen van pionier Philips. Wij testen van Ikea de nieuwe ledlamp met kleurverlichting. Op het moment van schrijven was deze lamp nog niet terug te vinden op de Ikea-website.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De slimme ledlampen van Ikea kan je via een app of afstandsbediening draadloos bedienen waaronder aan- en uitschakelen, dimmen of het veranderen van kleur.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;De slimme ledlampen van Ikea kan je via een app of afstandsbediening draadloos bedienen&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Het assortiment bestond initieel uit een ledlamp met afstandsbediening, maar ondertussen is het assortiment uitgebreid met heel wat andere producten zoals draadloze bewegingssensoren, schakelaars en zelfs volledige lichtpanelen voor inbouw in Ikea-meubels. Sinds kort zijn ook de eerste ledlampen die van kleur kunnen veranderen opgenomen in het aanbod van de meubelgigant.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;We testen de set met ledlamp met kleurverlichting (met E27-lampvoet) en bijpassende dimmer. De dimmer (artikelnr. 703.389.51) is een ronde afstandsbediening waarmee je het licht kan dimmen. De kostprijs bedraagt 39,99 euro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Met de afstandsbediening, die werkt op een knoopcelbatterij (levensduur 2 jaar), kan je maximaal tien ledlampen bedienen. Bij het gebruik van die remote gelden wel enkele beperkingen. Zo geldt de bediening voor alle gekoppelde lampen samen. Inschakelen moet meteen voor alle gegroepeerde lampen; idem voor dimmen. Wat kleuren of witte tinten betreft zijn er maximaal negen beschikbaar via de afstandsbediening.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Best handig: de afstandsbediening heeft een magnetisch voetstuk waarmee je hem makkelijk op een metalen oppervlak of wand aanbrengt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;meer-mogelijkheden-met-hub-en-app&quot;&gt;Meer mogelijkheden met hub en app&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Als je gebruik maakt van de app zijn de mogelijkheden een stuk uitgebreider. Daarvoor dien je wel eerst een centrale verbindingshub (artikelnr. 403.378.06 – prijs 39,99 euro) aan te schaffen die je bedraad dient aan te sluiten op je router of switch. De hub zorgt voor een draadloze verbinding tussen de app en alle Tradfri-apparaten (maximaal 50) die je in huis wenst te bedienen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Installatie is heel eenvoudig en in een mum van tijd geklaard. De grootste klus is het openknippen van de lastige plastic-verpakking. Dat kan beter Ikea!&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Ikea" /><category term="smart home" /></entry><entry><title type="html">Een upgrade voor de Chromecast</title><link href="http://localhost:4000/blog/2019/een-upgrade-voor-de-chromecast" rel="alternate" type="text/html" title="Een upgrade voor de Chromecast" /><published>2019-08-15T00:00:00+02:00</published><updated>2019-08-15T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2019/een-upgrade-voor-de-chromecast</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2019/een-upgrade-voor-de-chromecast">&lt;p&gt;De derde generatie Chromecast heeft van Google slechts enkele kleine verbeteringen gekregen. Desondanks blijft het vernieuwde streamapparaatje een knappe concurrent voor de Apple TV.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De mediaspeler heeft drie jaar geen update gehad. Met de Chromecast (2018) voert Google slechts enkele minimale, maar fijne vernieuwingen door. Lees in deze review op welke verbeteringen je kunt rekenen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;sneller-mooier-even-gemakkelijk&quot;&gt;Sneller, mooier, even gemakkelijk&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Het apparaatje van Google heeft met name aan de binnenkant vooruitgang geboekt. De hdmi-dongle zou 15 procent sneller zijn dan zijn voorganger. Daarnaast is de wifi-ontvangst beter en kun je genieten van mooiere gestreamde beelden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De Chromecast (2018) streamt beelden namelijk tot 1080p met 60 frames per seconde. De vorige versie ging met 60 fps-video’s tot maximaal 720p (hd-kwaliteit). Full-hd was al wel mogelijk, maar slechts in 30 frames per seconde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Klinkt handig (en dat is het in zekere zin ook), maar in de praktijk merk je er niet enorm veel van. De details zijn bij sommige filmpjes wat mooier en beelden ogen vloeiender, maar lang niet alle video’s maken gebruik van 60 fps. Films en tv-series worden tevens met 24 of 30 fps opgenomen, waardoor je op dit gebied weinig aan de toevoeging hebt. 4K-ondersteuning ontbreekt nog steeds, en dat is wel een gemiste kans.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wat wel meteen opvalt, is opnieuw het gemak waarmee je streamt. Omdat de bediening van de Chromecast via apps als Netflix, NPO en YouTube gaat, werkt het apparaatje naadloos samen met je iPhone.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;prijs-grote-kracht&quot;&gt;Prijs grote kracht&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Het is met name de prijs van de Chromecast (39 euro) die het een gevaarlijke concurrent maakt voor Apples mediaspeler. Met een vanafprijs van 159 euro is dat namelijk een veel grotere investering. Gaat dat je te ver, dan biedt de Chromecast soelaas. Googles streamapparaatje is ook een goede test wanneer je nog niet zeker bent of je een Apple TV wil aanschaffen. In de basis doen de gadgets immers hetzelfde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Heb je nu al een Chromecast in huis? Dan zul je ook wat verschillen zien aan het uiterlijk van de hdmi-dongle. Google heeft het glanzende uiterlijk met Chrome-logo omgeruild voor een matte afwerking met het Google-logo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ook is er nu een witte versie verkrijgbaar, die net iets strakker oogt. Verder lijkt de Chromecast nog steeds op een ijshockeypuck, en je ziet ‘m waarschijnlijk nooit meer als je ‘m achter in je tv hebt gestopt.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Google" /><category term="Smart home" /></entry><entry><title type="html">Slim, slimmer, slimst</title><link href="http://localhost:4000/blog/2019/google-home" rel="alternate" type="text/html" title="Slim, slimmer, slimst" /><published>2019-08-13T00:00:00+02:00</published><updated>2019-08-13T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2019/google-home</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2019/google-home">&lt;p&gt;De Google Home, die ondertussen 3 jaar beschikbaar is, toont nog steeds aan dat het alle verwachtingen kan invullen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De slimme speaker huist de Google Assistant welke op zijn (of haar, afhankelijk van de instellingen) beurt zowat al je vragen kan beantwoorden. Kan deze dit niet dan laat de Assistant dit meestal op een ludieke wijze weten aan de gebruiker.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Helaas hebben we in België even moeten wachten op de ondersteuning. Aangezien Google een Amerikaans bedrijf is, is het logisch dat het natuurlijk voorkeur geeft aan de Engelstalige gemeenschap. Nu de Assistant sinds mei beschikbaar is hebben we al even de tijd gehad om deze uit te testen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alhoewel de verwachtingen niet erg hoog waren aangezien de Nederlandse versie nog niet lang uit is, toch heeft de Assistant al doen verrassen.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Het meest opvallende is de snelheid waarmee Belgische bedrijven een samenwerking aangingen met Google.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Het meest opvallende is de snelheid waarmee Belgische bedrijven een samenwerking aangingen met Google. Qmusic, Colruyt, Bpost, en meer ontwikkelden al functies voor de Assistant. Je kan bijvoorbeeld vragen: “Praat met VRT”, en dan zal de Assistant je doorverbinden met de applicatie van VRT Nieuws. De zoetgevooisde stem van Martine Tanghe verwelkomt je dan en vraagt je wat je moet doen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Het is maar één van enkele voorbeelden van wat je kan doen met de Assistant. Ook het aansturen van slimmer apparaten is mogelijk. Zo kan je ook vragen om muziek af te spelen op je Chromecast (Audio) met slechts enkele woorden.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Google Assistant" /><category term="Artificiële Intelligentie" /><category term="Smart home" /></entry><entry><title type="html">This is the first post</title><link href="http://localhost:4000/blog/2018/first" rel="alternate" type="text/html" title="This is the first post" /><published>2018-12-30T00:00:00+01:00</published><updated>2018-12-30T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2018/first</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2018/first">&lt;p&gt;Anim pariatur cliche reprehenderit, enim eiusmod high life accusamus terry richardson ad squid.&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;3 wolf moon officia aute, non cupidatat skateboard dolor brunch. Food truck quinoa nesciunt laborum eiusmod. Brunch 3 wolf moon tempor, sunt aliqua put a bird on it squid single-origin coffee nulla assumenda shoreditch et. Nihil anim keffiyeh helvetica, craft beer labore wes anderson cred nesciunt sapiente ea proident. Ad vegan excepteur butcher vice lomo. Leggings occaecat craft beer farm-to-table, raw denim aesthetic synth nesciunt you probably haven’t heard of them accusamus labore sustainable VHS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 wolf moon officia aute, non cupidatat skateboard dolor brunch. Food truck quinoa nesciunt laborum eiusmod. Brunch 3 wolf moon tempor, sunt aliqua put a bird on it squid single-origin coffee nulla assumenda shoreditch et. Nihil anim keffiyeh helvetica, craft beer labore wes anderson cred nesciunt sapiente ea proident. Ad vegan excepteur butcher vice lomo. Leggings occaecat craft beer farm-to-table, raw denim aesthetic synth nesciunt you probably haven’t heard of them accusamus labore sustainable VHS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;hello&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="hello" /><category term="test" /><category term="fase" /><summary type="html">Anim pariatur cliche reprehenderit, enim eiusmod high life accusamus terry richardson ad squid.</summary></entry><entry><title type="html">Welcome to Jekyll</title><link href="http://localhost:4000/blog/2018/second" rel="alternate" type="text/html" title="Welcome to Jekyll" /><published>2018-12-12T00:00:00+01:00</published><updated>2018-12-12T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2018/second</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2018/second">&lt;p&gt;Anim pariatur cliche reprehenderit, enim eiusmod high life accusamus terry richardson ad squid.&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;3 wolf moon officia aute, non cupidatat skateboard dolor brunch. Food truck quinoa nesciunt laborum eiusmod. Brunch 3 wolf moon tempor, sunt aliqua put a bird on it squid single-origin coffee nulla assumenda shoreditch et. Nihil anim keffiyeh helvetica, craft beer labore wes anderson cred nesciunt sapiente ea proident. Ad vegan excepteur butcher vice lomo. Leggings occaecat craft beer farm-to-table, raw denim aesthetic synth nesciunt you probably haven’t heard of them accusamus labore sustainable VHS.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Anim pariatur cliche reprehenderit, enim eiusmod high life accusamus terry richardson ad squid.</summary></entry></feed>